垃圾徵費唔攪垃圾分類 究竟主要目的係環保定掠水？

環保
掠水

假環保，真掠水

你唔覺得佢掠水，又點會主動減少垃圾

懲罰性收費

垃圾收費真係仆街 香港講環保真係曬鳩氣

台北市垃圾徵費

本市實施「隨袋徵收」垃圾費，市民丟棄一般垃圾，必須購買環保局規定的「專用垃圾袋」來裝垃圾。但是，市民將環保局指定垃圾中可回收的資源分類出來，可以免費送交清潔隊清運，因此市民不但可以直接享受到「垃圾減量」及「資源回收」而少付垃圾費的好處，且間接貢獻地球的「環境保護」及「生態保育」，造福後代的子子孫孫。市民增加的不方便就是要特別去買「專用垃圾袋」及做「垃圾分類」的工作。

分類垃圾免費
一般垃圾才收費(未能分類)

後者。

垃圾稅同煙草稅其實一樣，徵費嘅目標係希望徵唔到費，即係透過經濟壓力而非誘因逼使民眾改變行為，由食煙（要花錢俾稅）轉向戒煙（唔使錢）。

同一道理，垃圾稅應該係希望逼使民眾由一桶專棄轉向細緻回收、源頭減廢，但政府到目前仍然無充足嘅回收配套，民眾根本無避開呢種稅項嘅逃生門，最後垃圾都係一樣咁掉，但市民開支就無故增加咗。